---
tags:
  - Équipe
sidebar_position: 3
---

import Tabs from '@theme/Tabs';
import TabItem from '@theme/TabItem';



# Gérer les discussions

:::info 
Afin de pouvoir diffuser échanger avec les utilisateurs, un espace de discussions publiques est ajouté dans chaque équipe.  
Tous **les membres** de l'équipe sont **automatiquement abonnés** à cet espace. Ils recevront un mail les informant des nouveaux messages postés dans une discussion.
Ils peuvent également lancer de nouvelles discussions.

Tous **les utilisateurs** de la plateforme peuvent **lire** les échanges et **participer**. C'est le moyen pour eux d'entrer en contact avec l'équipe pour faire des remarques ou des propositions.
:::

## Liste des discussions
Dans l'onglet discussions publiques :  

![Accueil discussions](img/Gerer_discussions_1.png#printscreen#center)

Le bouton **Ajouter une discussion** n'est visible que pour les membres de l'équipe.

La discussion la plus récente s'affiche en premier.  
Chaque discussion n'affiche que son premier message.  
Le bouton **supprimer** permet de supprimer la discussion dans son entièreté.  
En cliquant sur **Discuter sur ce sujet**, on accède à toute la discussion.

Pour les **non-membres** de l'équipe, un lien "sabonner au forum est affiché". L'abonnement permet de recevoir tous les messages envoyés dans ce forum dont les annonces de publication de parcours. 

![Accueil discussions](img/Gerer_discussions_3.png#printscreen#center)

## Fonctionnalités
Dans une discussion, **les membres** de l'équipe peuvent sélectionner, dans les **réglages* de la discussion :
- Discussion favorite : pour afficher cette discussion en haut pour vous seul.
- Discussion épinglée : pour afficher cette discussion en haut pour tous.
- Discussion verrouilée : plus personne ne peut écrire de message dans cette discussion.

![Accueil discussion](img/Gerer_discussions_2.png#printscreen#center)

Les personnes **non membres** de l'équipe peuvent sélectionner, dans les **réglages** de la discussion :
- Discussion favorite : pour afficher cette discussion en haut pour vous seul.
- s'abonner à la discussion : pour recevoir en notifications, tous les messages envoyés.
